{"ocean":[{"level":"1","type":"ocean","question":"Olen suur ja sinine ning kalad ujuvad minus. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Katan suurema osa Maast."},{"text":"Paadid seilavad minu peal."},{"text":"Vaalad elavad siin."}],"options":[{"label":"J√§rv","isCorrect":false},{"label":"Ookean","isCorrect":true},{"label":"J√µgi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"ocean","question":"Mul on palju k√§si, aga ma ei saa kallistada. Elan ookeanis. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen mereloom."},{"text":"Ma saan v√§rvi muuta."},{"text":"Olen v√§ga tark."}],"options":[{"label":"T√§htkala","isCorrect":false},{"label":"Kaheksajalg","isCorrect":true},{"label":"Krabi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"ocean","question":"Olen koorest tehtud kodu, aga keegi ei ela sees. Ookeani kuuled, kui mind k√µrva paned. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind leitakse rannast."},{"text":"Ookean tegi mind."},{"text":"Pane mind k√µrva √§√§rde."}],"options":[{"label":"Seashell","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Sandcastle","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"ocean","question":"Mul on suur suu ja teravad hambad. Olen kala, kuid teatavasti hammustan. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen vahel hirmus."},{"text":"Elan ookeanis."},{"text":"Sa peaksid minuga koos olema ettevaatlik ujumas."}],"options":[{"label":"Dolphin","isCorrect":false},{"label":"Haid","isCorrect":true},{"label":"Klounkala","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur loom, kes ujub ookeanis. Laulan laule, aga ma ei ole popstaar. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen imetaja."},{"text":"Ma pean tulema hingama."},{"text":"Minu laulud r√§ndavad kaugele."}],"options":[{"label":"Vaal","isCorrect":true},{"label":"Tihend","isCorrect":false},{"label":"Pingviin","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"ocean","question":"Olen elektrilise isiksusega pikk peenike kala. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏èV√µin sind ≈°okeerida."},{"text":"Elan j√µgedes ja ookeanides."},{"text":"Ma n√§en v√§lja nagu madu"}],"options":[{"label":"An angerjas","isCorrect":true},{"label":"M√µ√µgakala","isCorrect":false},{"label":"Seahobune","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"ocean","question":"Olen pisike v√§rviline olend, kes elab rifis. Inimesed armastavad vaadata, kuidas ma kodunt sisse ja v√§lja l√§hen. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Elan korallis."},{"text":"Elan mereanemonis."},{"text":"Olen oran≈æ ja valge triibuline"}],"options":[{"label":"Puhverkala","isCorrect":false},{"label":"Klounkala","isCorrect":true},{"label":"Tang","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"ocean","question":"Olen k√µva kesta ja n√§pitsatega suur mereolend. Jalutan ookeanip√µhjas k√ºlili. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on k√º√ºnised."},{"text":"k√µnnin naljakalt."},{"text":"Olen mereandide t√º√ºp."}],"options":[{"label":"Lobster","isCorrect":false},{"label":"Krabi","isCorrect":true},{"label":"Krevetid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"ocean","question":"Olen v√§ga suur j√§√§m√§gi, mis on valmistatud k√ºlmutatud mageveest. Ma h√µljun ookeanis, aga kust ma alustan?","hints":[{"text":"Olen moodustatud k√ºlmades kohtades."},{"text":"Alustan k√µrgel, m√§gises piirkonnas."},{"text":"Ô∏è Alustan lumena."}],"options":[{"label":"Liustik","isCorrect":true},{"label":"P√µhjapoolus","isCorrect":false},{"label":"Meri","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"ocean","question":"Olen tohutu veealune m√§eahelik, mis ulatub √ºle ookeanip√µhja. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on vulkaanid."},{"text":"Olen pikim m√§eahelik Maal."},{"text":"Olen enamasti vee all."}],"options":[{"label":"Mariana kraav","isCorrect":false},{"label":"Ookeani keskv√§ljak","isCorrect":true},{"label":"Suur barj√§√§rirahu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"ocean","icon":"üåç"}}],"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Olen kollane ja pikk, ahvid armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvatan soojades kohtades puudel."},{"text":"Olen populaarne puuvili, mida s√º√ºakse sageli suupistena."},{"text":"Minu koor v√µib olla libe."}],"options":[{"label":"Maasikas","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Apple","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen valge ja p√§rit lehmalt. Sa v√µid mind juua. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Aitan ehitada tugevaid luid."},{"text":"Sa v√µid mind oma teravilja peale valada."},{"text":"Ô∏è Mul on tihti k√ºlm."}],"options":[{"label":"Mahl","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":true},{"label":"Vesi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen oran≈æ ja kr√µmpsuv. J√§nestele meeldib mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan maa all."},{"text":"‚ñ´ Ma olen hea teie silman√§gemisele."},{"text":"Bugs Bunny armastab mind!"}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Tomat","isCorrect":false},{"label":"Kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja punane ning kasvan puudel. Vahel kasutatakse mind mahla valmistamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"An _____ p√§ev hoiab arsti eemal."},{"text":"Olen populaarne maitse pirukatele."},{"text":"Muinasjutt r√§√§gib m√ºrgitatud."}],"options":[{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen pikk ja roheline. Olen populaarne lisand pitsale ja olen k√∂√∂givili. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind marineeritakse tihti."},{"text":"Olen lahe ja v√§rskendav."},{"text":"Olen tavaline koostisosa salatites."}],"options":[{"label":"Kurk","isCorrect":false},{"label":"Brokoli","isCorrect":false},{"label":"Spinat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"},"fixed":{"Cucumber":{"isCorrect":true}}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen valmistatud jahust, veest ja p√§rmist ning k√ºpsetatud ahjus. Mind v√µib viilutada ja kasutada v√µileibade jaoks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Tulen palju erineva kuju ja suurusega."},{"text":"Sa v√µid mind kasutada r√∂stsaia valmistamiseks."},{"text":"Maap√§hkliv√µi ja tarretis l√§hevad minuga h√§sti."}],"options":[{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"Leib","isCorrect":true},{"label":"K√ºpsised","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen vili, mille sees on udune pruun nahk ja roheline liha. Kasvatan viinapuudel. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ike ja ovaalse kujuga."},{"text":"Sa v√µid lusikaga mu liha v√§lja k√ºhveldada."},{"text":"Olen oma nime saanud lennuv√µimetu linnu j√§rgi."}],"options":[{"label":"Mango","isCorrect":false},{"label":"Kiivikas","isCorrect":true},{"label":"Avokaado","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen riisist, k√∂√∂giviljadest ja tihti lihast v√µi mereandidest valmistatud roog. Sa s√∂√∂d mind hakklihapulkadega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen klammerduv toit paljudes Aasia riikides."},{"text":"V√µite mind tellida Hiina restoranis."},{"text":"M√µned versioonid on tehtud muna- ja sojakastmega."}],"options":[{"label":"Pizza","isCorrect":false},{"label":"Praetud riis","isCorrect":true},{"label":"Pasta","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen k√ºlmutatud magustoit, mis on valmistatud piimast, koorest, suhkrust ja maitseainetest. Ma tulen paljude erinevate maitsetega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind serveeritakse tihti koonuses v√µi tassis."},{"text":"Olen populaarne maiuspala kuumal p√§eval."},{"text":"V√µin olla ≈°okolaad, vanill, maasikas v√µi palju muid maitseid."}],"options":[{"label":"Jogurt","isCorrect":false},{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"Pudding","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen selline seeneliik, mis kasvab maa all puujuurte l√§hedal. Minu leidmiseks kasutatakse sageli spetsiaalselt koolitatud sigu v√µi koeri. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga kallis ja pean delikatessiks."},{"text":"Mul on tugev, muldne aroom."},{"text":"Mind raseeritakse tihti √µhukeselt Prantsusmaalt p√§rit pasta v√µi muude roogade peale."}],"options":[{"label":"Tr√ºhvel","isCorrect":true},{"label":"Portobello","isCorrect":false},{"label":"Shiitake","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}}]}